[創造神]人同猩猩會唔會生出下一代?

純粹學術研究

呢度有隻人形豬可以研究

過主吧喇 人形豬

唔會，因為經過幾十萬年演化，基因序列已經唔同，唔係同一個科

"猿人

實驗目的:將人與黑猩猩進行雜交。

實驗假想：讓人與非洲黑猩猩交配。生物學家史蒂芬-傑伊-古爾德認為,"這可能是最有趣，但在倫理上又令人最難以接受的實驗。"古爾德推測,人類與猿存在許多明顯的不同,或許是長期進化的結果。但他指出,成年人類擁有的一些物理特徵與幼年的猿類相似,這種現象被他稱為"幼態持續"。古爾德認為,在整個進化過程中,幼態持續的傾向或許促進了人類的出現。通過觀測"半人半猩猩"的成長,研究人員或許可以真正弄清楚幼態持續現象。

實驗方式：其實這種實驗驚人地簡單-採用與人類體外受精同樣的技術。不過,黑猩猩擁有24對染色體,而人類只有23對。但是,這並不構成人與黑猩猩進行雜交的障礙。出生的嬰兒的染色體數目或許為奇數個,當然這也可能導致它們不能生育。至於懷孕和生育方式,可以完全按照自然的方式。黑猩猩出生時比人類較小一些,平均只有4磅(約合1.8公斤)。因此,如何將胚胎植入人類子宮中,這將是比較解剖學的研究課題。

預期效果：古爾德關於"幼態持續"的理論至今仍然存在爭議。慶幸的是,這項實驗被嚴令禁止。當然,堅決禁止這項實驗或許可以有效地解決這種爭議。不過,這一理論讓生物學家們更加深入地思考我們最關心的物種(人類)起源問題。"

lm

Content farm 都可以當真Quote做Source
原來人同豬交配真係可以有下一代